Основными функциями программной системы являются:
\begin{enumerate}
    \item построение графа компетенций для выбранной специальности
    \item построение графа компетенций выбранного пользователя и управление его профилем
    \item обзор доступных вакансий и дистанционных курсов
    \item генерация рекомендаций по изучению компетенций
    \item генерация рекомендаций, какие дистанционные курсы стоит изучить
    \item генерация рекомендаций возможных вакансий для текущего состояния компетентностного профиля пользователя
\end{enumerate}
Эти функции определяют состав и функциональные связи программных модулей СППР, реализованных на основе предложенной концептуальной модели ИОЭ.

Интерфейс СППР представлен на рисунке \ref{app_1}.
\addimghere{app_1}{0.6}{Пользовательский интерфейс СППР}{app_1}

Архитектура СППР представлена на рисунке \ref{system_architecture}.
\addimg{system_architecture}{0.8}{Архитектура СППР}{system_architecture}

Для реализации СППР применяется микросервисная архитектура.

% Для сбора данных применяются микросервисы-коллекторы, каждый из которых отвечает за интеграцию с соответствующей платформой.
% На данный момент представлены коллекторы для интеграции таких платформ, как HeadHunter, SuperJob, <<Работа в России>>, Stepik, <<Открытое образование>> и среды дистанционного образования СевГУ <<do.sevsu.ru>>.
% Результаты работы коллектора в полуструктурированном формате помещаются в шину данных, реализованную с помощью RabbitMQ и дополнительно копируются в хранилище S3.
% Каждый из коллекторов реализован с помощью языка C\# и платформы .NET Core.

% Микросервис обработки данных читает сообщения из соответствующей очереди, приводит данные в структурированный формат и помещает в базу данных DWH, реализованную с помощью PostgreSQL. 
% При этом производится очистка от дубликатов, а также генерация системных событий, которые также размещаются в общей шине данных.

% Для реализации REST API используется набор микросервисов, каждый из которых отвечает за отдельный раздел приложения.
% Микросервисы основного API, отвечающие за работу с данными, реализованы с помощью языка C\# и платформы ASP.NET Core.
% Микросервисы API, отвечающие за поддержку принятия решений, в частности, за генерацию рекомендаций и генерацию подсказок при выборе компетенций для администраторов реализованы с помощью языка Python и библиотеки FastAPI.
% Интеграция микросервисов происходит с помощью системных событий, реализуя концепцию eventual consistency.

% Микросервисы используют систему контейнеризации Docker и оркестрации контейнеров Kubernetes.

% Пользовательский интерфейс СППР реализован с помощью фреймворка Angular и библиотеки d3.js.

По результатам практического использования проведена оценка предложенного в работе подхода.
В ходе \textit{offline}-тестирования установлено, что метрики \textit{RMSE} и \textit{MAE} улучшились на $11,7\%$ и $12\%$ соответственно.
В дальнейшем будет выполнено \textit{A/B}-тестирование для измерения бизнес-метрик.